《再見香港》

我一個人走過千萬里，從沒覺得孤獨。開始覺得孤獨，那是到香港之後的事了。每個人的心裡都有一座香港城。我花了一輩子，才弄清楚自己其實從沒到過那裡。

村頭古樹下青草葉上，露水未凝乾。晨霧裏渡船唱著歌謠，撐過小西灣，我抌著手臂躺在屋頂，想了一整晚。瓦下廳堂中誰又說起，紙上的香港。橋面像結霜鞋底冰涼，踏過青石板。擦肩的姑娘眉眼彎彎，笑得多恬淡，我背著行囊坐上渡船，扶舷回頭看，村落輪廓裏炊煙漸次，升起又飄散。

我忽然開始瘋狂想念，故事裡的香港。我日夜兼程跋山涉水，山水路漫漫，這一路走來千里萬里，看花開過幾轉，春夏秋冬風依次撫過我髮端。我路過小店夜涼如水，天邊月正彎；路過了中大看到書生，睡在楊柳岸；我路過長街熙熙攘攘，叫賣都宛轉；路過了九龍看到小姐畫樓繡牡丹。

我漸漸開始每晚夢到故事裡的香港，香港有人歌詩三百，歌盡了悲歡。抵達的時候陽光正好，聽風吹得暖軟，可我為什麽忽然失措在香港。這重重樓閣浩浩殿堂，都不是我想象。我心中曾有畫卷一幅畫著它模樣，香港城忽然開始下雨濕了繁華滄桑，慌張人潮裏我遺忘了來時的方向。

那年轉身離去，水聲遠了河岸，村落是否依然，千萬里外我悵然回看。